ISIS未成年新娘歷經磨難想回家

美軍準備撤出敘利亞，被敘利亞民主力量（SDF）扣押的數千名“伊斯蘭國”（ISIS）極端組織成員前途未卜，尤其是那些來自歐洲的外籍成員，他們能否回國、孩子能不能帶走、回國後又將面臨怎樣的刑罰，一切未知。

據CNN，德國少女萊姆克（Lenora Lemke）是他們當中的一員，15歲隻身來到敘利亞，剛到幾天就嫁給了ISIS成員，然後生下了孩子。4年過去了，現年19歲的萊姆克已是兩個孩子的母親，這兩個孩子是ISIS的後代。 現在她想回家，但是不論是她自己還是孩子，歸鄉之路荊棘密布。“我們兩天只吃一塊麵包，孩子1歲了還不會走路，她沒有長牙，因為無維生素攝入。沒有一個母親能承受這些。”萊姆克說道。

萊姆克一失足，付出了近乎毀掉整個人生的代價。
然而，由於政治因素和法律證據蒐集困難等多方面的原因，遣返外籍ISIS成員的過程推進艱難。 目前只有俄羅斯、印尼、黎巴嫩、蘇丹執行遣返。 歐洲方面，遲遲沒有動靜，僅法國表示有計劃執行遣返計劃。

德國少女萊姆克還能回歸平靜的生活嗎？ ISIS外籍成員如何面對未來的人生？

ISIS的未成年新娘
15歲的萊姆克嫁給了同樣來自德國的ISIS成員馬丁，並很快融入了ISIS主婦群體。 但是隨著ISIS在敘利亞節節敗退，留下的家庭越來越少。萊姆克說：“他們（ISIS）從不考慮，失去這個城市的駐地之後如何安置我們。當危機來臨，只會把我們安排到清真寺待著。”她還稱，ISIS經常發生派系內鬥，特別是外籍士兵和敘利亞士兵之間。萊姆克的丈夫雖是ISIS成員，但是從未參與真正的戰鬥，他是組織的IT程序員。 而萊姆克只是一個單純的家庭主婦，什麼也不懂。
“不可否認，我們是ISIS的一部分，是其追隨者。我意識到自己是恐怖組織的人，支持殺害無辜，這是錯誤的。我應該擁有自己的生活。”持有德國護照的萊姆克希望她和孩子們都能回到德國，“我希望孩子們有一個美好的未來，特別是剛出生的瑪麗亞，她沒有一個真正的家，沒有玩具、牛奶和食物。我希望讓她過上一個普通孩子的快樂生活。”萊姆克表示，至今尚未收到任何官方消息指示她們一家人該去往何處。 她清楚，丈夫可能要在監獄度過餘生，但是不知道自己的未來會怎樣。

據CNN，德國外交部發表聲明稱，政府將考慮所有的可能選項讓德國人離開敘利亞，特別是出於人道主義理由。在伊拉克接受審判的德籍ISIS成員，他們的孩子已經送回德國和親戚生活在一起。 不過德國外交部強調，目前政府沒有明確針對ISIS成員子女的遣返政策。德國檢察官克勞斯稱，萊姆克夫婦如果回到德國，將面臨6個月至10年的拘禁。萊姆克的父親對CNN說：“她才19歲，還有兩個年幼的孩子，應該給她一個機會。”

歐洲國家難做決定
據半島電視台報導，美國支持的敘利亞國防軍錶示，他們拘押了超過3200名ISIS成員，其中超過900人是外籍人員，另外還有4000多名家屬。美國國務院副發言人羅伯特·帕拉迪諾說，美國呼籲其他國家盡快遣返本國的被拘人員。 然而少有國家響應，這讓敘利亞國防軍不知如何處理，因為眼下美軍說撤就撤。據福克斯新聞，法國內政部長卡斯塔內2月5日表示，將接收大批在敘利亞被捕的法籍ISIS成員，約130人將在最近數週內被送回法國。 法國也成為歐洲首個願意接納ISIS成員的國家。英國政府拒絕接受ISIS成員，並稱已剝奪ISIS組織中英國成員的公民身份，沒有法律義務將其遣返。 同時，荷蘭和澳大利亞也拒絕ISIS成員回國。大部分國家都不願意接收來自本國的ISIS士兵，要求庫爾德武裝在敘利亞對其進行審判。 但不同於伊拉克，依然處於戰鬥中的庫爾德武裝缺乏審判所需的硬件條件。據《泰晤士報》，近年來歐洲國家恐襲頻發，人們誠惶誠恐。 在這樣的背景下，ISIS成員回歸被視作對國家安全的威脅。

歐洲刑警組織2017年發布的《歐洲聯盟恐怖主義形勢與趨勢報告》警告，長期接受恐怖組織思想教化的個人，如果能夠熟練運用武器並有過實戰經驗，他們退出組織回國後仍非常危險，可能與國外恐怖主義勢力保持聯繫。據法新社，法國政府曾在2016年9月試驗性設立“去激進化中心”，負責關押和教育曾前往海外參加恐怖組織的年輕激進者。然而這所特設監獄運行10個月就被迫關閉，因為該中心實行自願參與原則，運行期間只有9個服刑人員，沒有一人完成教育改造課程。 而且中心的運行費用極高。據阿拉伯媒體Alaraby報導，歐洲國家正在採取多樣化的措施應對回國的ISIS成員及其家屬。 除了一部分人員將被監禁，政府將為其他人員提供教育、住房、就業、社會關係、心裡治療等多方面的幫助。歐洲議會報告指出，對於如何更好處理回國的ISIS成員，歐盟各國尚在摸索、辯論階段。

呢堆都係流動炸彈黎 邊個國家想比佢地返去呀

食撚屎啦要自己國家幫恐怖分子養仔

俠義風骨嫁左過去未

送去比中國 再教育營囉
反正歐洲得把口 都唔係真係郁中國架啦

IsIs 都有it狗

“不可否認，我們是ISIS的一部分，是其追隨者。我意識到自己是恐怖組織的人，支持殺害無辜，這是錯誤的。我應該擁有自己的生活。”持有德國護照的萊姆克希望她和孩子們都能回到德國，“我希望孩子們有一個美好的未來，特別是剛出生的瑪麗亞，她沒有一個真正的家，沒有玩具、牛奶和食物。我希望讓她過上一個普通孩子的快樂生活。

你支持嘅ISIS搞到幾撚多人無童年生活呀

呢班人點解捉到唔係即殺？

冇it狗點玩暗網流出斬頭燒人質片

玩爛左個場, 就想拍拍羅友返歐洲住

衰d講句，呢批志願者賤過做妓女，妓女都唔會害人啦，當佢叛國罪處理就啱㗎喇，坐返十年廿年監先好放出來，等佢地斷晒同敵軍的聯絡先好出獄
憑什麼可以值得原諒，就咁放佢地回國點對得住作戰的士兵同受害的平民？